東方的一個大城市將會發生災難

「一個大城市，即使是在世界經濟上有著重要地位的大城市，一樣可以遭到同樣的命運。不必摧毀這個大城市的建築物，不必殺害這個大城市中的任何一個居民，甚至在表面上看來，這個大城市和以前完全一樣，但是只要令這個大城市原來的優點消失，就可以令這個大城市毀滅、死亡。而這樣做，可以只出自幾個人愚蠢的言語和行動。僅僅只是幾個人狂悖無知的決定，就可以令得一個大城市徹底被毀，它可以仍然存在地圖上，但只是一具軀殼，不再是有生命的一座城市。」（ 《追龍》243-244頁）

香港

睇住香港沉淪

點解可以寫得咁中，根本係香港既未來

完全唔明中共咁黎迫害香港有咩好處

有冇聽過青蛙背蠍子過河的故事

精神病人

有邊個估到香港上個月仲呃到人
今個月就已經全面沒落